\newpage
\chapter{Zeitaufzeichnungen}
In diesem Kapitel des Anhangs geht es um den Zeitaufwand,der Projektmitglieder, welcher für das Diplomprojekt erbracht wurde. Der Zeitaufwand wird für jedes Projektmitglied einzeln beschrieben. Dies geschieht über eine Tabelle, welche das Datum, das Arbeitspaket, eine Beschreibung und die Zeit, der Tätigkeit beschreibt. Außerdem gibt es für jede Projektphase eine eigene Tabelle. Der Name der Phase wird in der Tabellenbeschreibung geschrieben.Es folgen nun die Zeitaufzeichnungen.\\
\newpage
\section{Maximilian Augustin Ernst}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-1.5cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspacket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
01.03.2013 & Festhalten des phys. Backgrounds & Draft des phys. Backgrounds erstellt & 5 \\ 
\hline 
12.03.2013 & Festhalten des phys. Backgrounds & phys. Background überarbeitet & 5 \\ 
\hline 
05.05.2013 & Festhalten des phys. Backgrounds & Fertigstellung phys Background & 2 \\ 
\hline 
\end{tabular}
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Maximilian Augustin Ernst in der Projektphase 'Dokumentation'}
\label{tab:ernstDok}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-3cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
05.12.2012 & Ermitteln der Materialien & Erstellen einer Matterialliste & 5 \\ 
\hline 
10.12.2012 & Ermitteln der Materialien & Fetigstellen der Materialliste & 8 \\ 
\hline 
19.12.2012 & Ermitteln der Kriterien & Quellensuche im Internet & 5 \\ 
\hline 
03.01.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den Quellen & 5 \\ 
\hline 
09.01.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den Quellen & 5 \\ 
\hline 
14.01.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den Quellen & 6 \\ 
\hline 
22.01.2013 & Ermitteln der Formeln & Recherche in den Quellen & 5 \\ 
\hline 
05.02.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den Quellen & 5 \\ 
\hline 
16.02.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den Quellen & 5 \\ 
\hline 
23.02.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den Quellen & 6 \\ 
\hline 
30.02.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den Quellen & 5 \\ 
\hline 
12.03.2013 & Erstellung des Berechnungsschema & Zusammenfassen der Kriterien in einem Dokument & 3 \\ 
\hline 
25.03.2013 & Erstellung des Berechnungsschema & Zusammenfassen der Kriterien in einem Dokument & 5 \\
\hline 
\end{tabular}
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Maximilian Augustin Ernst in der Projektphase 'phys. Background'}
\label{tab:ernstPhys}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-1.5cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
09.01.2013 & Projektcontrolling & Draft der Zaitaufzeichnung & 8 \\ 
\hline 
15.02.2013 & Projektcontrolling & Zeitaufzeichngsschema fertiggestellt & 6 \\ 
\hline 
01.04.2013 & Projektcontrolling & Einträge in die  Zeitaufzeichnung eingetragen & 3 \\ 
\hline 
20.04.2013 & Projektcontrolling & Einträge in die  Zeitaufzeichnung eingetragen & 4 \\ 
\hline 
06.05.2013 & Projektkoordination & Diplomprojektpräsentation erstellt & 4 \\ 
\hline 
06.05.2013 & Projektkoordination & Diplomprojektpräsentation gehalten & 1 \\ 
\hline 
10.05.2013 & Projektcontrolling & Ergenzung aller Einträge in der Zeitaufzeichnung & 8 \\ 
\hline 
\end{tabular}
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Maximilian Augustin Ernst in der Projektphase 'Projektmanagement'}
\label{tab:ernstPro}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-1.5cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
09.10.2012 & Aufsetzen der Router & Flashen Firmware, Basiskonfiguration  & 6 \\ 
\hline 
10.10.2012 & Aufsetzen der Router & Basiskonfiguration WLAN & 5 \\ 
\hline 
11.10.2012 & Aufsetzen der Router & Basiskonfiguration WLAN, Versuch WDS & 5 \\ 
\hline 
14.11.2012 & Aufsetzen der Router & Konfiguration WDS & 5 \\ 
\hline 
21.11.2012 & Aufsetzen der Router & Fertigstellung WDS Konfiguration & 5 \\ 
\hline 
12.01.2013 & Bauen der Antenne & Erstellung Materialliste & 5 \\ 
\hline 
\end{tabular}
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Maximilian Augustin Ernst in der Projektphase 'Aufbauen der Messumgebung'}
\label{tab:ernstUmg}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-1.5cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
13.03.2013 & Durchführen der Messungen & Erster Verbindungsversuch & 5 \\ 
\hline 
14.03.2013 & Durchführen der Messungen & Erste Verbindung TGM/UBIS & 5 \\ 
\hline 
20.03.2013 & Durchführen der Messungen & Messung bei Wind/8° & 5 \\ 
\hline 
18.04.2013 & Durchführen der Messungen & Messungen bei Sonne/Wind/23° & 5 \\ 
\hline 
\end{tabular}
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Maximilian Augustin Ernst in der Projektphase 'Messungen und Auswertung'}
\label{tab:ernstMessuAus}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline 
\textbf{Projektphasen} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
physikalischer Background & 68 \\ 
\hline 
Dokumentation & 12 \\ 
\hline 
Aufbauen der Messumgebung & 31 \\ 
\hline 
Projektmanagement & 34 \\ 
\hline 
Messungen und Auswertungen & 20 \\ 
\hline \hline
Gesamt & 165 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Gesamte Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Maximilian Augustin Ernst }
\label{tab:ernstGesamt}
\end{center}
\end{table}

\newpage
\section{Andreas Hoffmann}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-3.1cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
01.03.2013 & Festhalten des phys. Backgrounds & Draft des phys. Backgounds erstellt & 5 \\ 
\hline 
12.03.2013 & Festhalten des phys. Backgrounds & phys. Background überarbeitet & 5 \\ 
\hline 
14.03.2013 & Dokumentation d. Messungen u. Auswertungen & Dokumentation der Messung 13.3.2013 & 5 \\ 
\hline 
05.05.2013 & Festhalten des phys. Backgrounds & Ferigstellung des phys. Backgrounds & 2 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Andreas Hoffmann in der Projektphase 'Dokumentation'}
\label{tab:hoffmannDok}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-3cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
05.12.2012 & Ermitteln der Materialien & Erstellen einer Matterialliste & 5 \\ 
\hline 
12.12.2012 & Ermitteln der Kriterien & Quellensuche im Internet & 5 \\ 
\hline 
19.12.2012 & Ermitteln der Kriterien & Quellensuche in der TGM Bibliothek & 5 \\ 
\hline 
03.01.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den Quellen & 5 \\ 
\hline 
09.01.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den Quellen & 5 \\ 
\hline 
14.01.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den Quellen & 6 \\ 
\hline 
28.01.2013 & Ermitteln der Formeln & Recherche in den Quellen & 5 \\ 
\hline 
05.02.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den Quellen & 5 \\ 
\hline 
16.02.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den Quellen & 5 \\ 
\hline 
23.02.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den Quellen & 6 \\ 
\hline 
30.02.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den Quellen & 5 \\ 
\hline 
12.03.2013 & Erstellung des Berechnungsschema & Zusammenfassen der Kriterien in einem Dokument & 3 \\ 
\hline 
25.03.2013 & Erstellung des Berechnungsschema & Zusammenfassen der Kriterien in einem Dokument & 5 \\
\hline
10.04.2013 & Erstellung des Berechnungsschema & Fertigstellung des Berechnungsschemas & 5 \\
\hline
10.04.2013 & Erstellung des Berechnungsschema & Finden eines Designprogramms für eine Antenne & 4 \\
\hline 
26.04.2013 & Erstellung des Berechnungsschema & Überarbeiten des Berechnungsschemas & 5 \\
\hline
05.05.2013 & Erstellung des Berechnungsschema & Fertigstellung des physikalischen Hintergrunds & 8 \\
\hline 
\end{tabular}
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Andreas Hoffmann in der Projektphase 'phys. Background'}
\label{tab:hoffmannPhys}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-1.5cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
20.03.2013 & Projektcontrolling & Nachholen d. Einträge in der Zeitaufzeichnung & 6 \\ 
\hline 
28.04.2013 & Projektcontrolling & Einträge in die Zeitaufzeichnung eintragen & 3 \\ 
\hline 
06.05.2013 & Projektkoordination & Diplomprojektpräsentation erststellt & 4 \\ 
\hline 
06.05.2013 & Projektkoordination & Diplomprojektpräsentation gehalten & 1 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Andreas Hoffmann in der Projektphase 'Projektmanagement'}
\label{tab:hoffmannPro}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
08.10.2012 & Bauen der Antenne & YAGI Prototyp bauen & 10 \\ 
\hline 
11.10.2012 & Lukrieren der Standorte & Anfrage TGM/AV Kugler & 5 \\ 
\hline 
14.11.2012 & Aufsetzen der Router & Konfiguration WDS & 5 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Andreas Hoffmann in der Projektphase 'Aufbauen der Messumgebung'}
\label{tab:hoffmannMessU}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-1cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
13.03.2013 & Durchführen der Messungen & Erster Verbindungsversuch & 5 \\ 
\hline 
14.03.2013 & Durchführen der Messungen & Erster Verbindung TGM/UBIS & 3 \\ 
\hline 
14.03.2013 & Bewerten der Messungen & Messprotokoll 13.3.2013 & 3 \\ 
\hline 
20.03.2013 & Durchführen der Messungen & Messung bei Wind/8° & 5 \\ 
\hline 
18.04.2013 & Durchführen der Messungen & Messungen bei Sonne/Wind/23° & 5 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Andreas Hoffmann in der Projektphase 'Messungen und Auswertungen'}
\label{tab:hoffmannMessuAus}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline 
\textbf{Projektphase} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
Physikalischer Background & 93 \\ 
\hline 
Dokumentation & 17 \\ 
\hline 
Aufbauen der Messungen & 20 \\ 
\hline 
Projektmanagement & 14 \\ 
\hline 
Messungen und Auswertungen & 21 \\ 
\hline\hline
Gesamt & 165 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Die gesamte Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Andreas Hoffmann}
\label{tab:hoffmannGesamt}
\end{center}
\end{table}

\newpage
\section{Raphael Kaiser}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-3cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitpaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
09.03.2013 & Dokumentation der Arbeitsschritte & Dokumentation der Antenne modifiziert & 5 \\ 
\hline 
14.03.2013 & Dokumentation d. Messungen u. Auswertung & Dokumentation der Messung 13.3.2013 & 5 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Raphael Kaiser in der Projektphase 'Dokumentation'}
\label{tab:kaiserDok}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-0.75cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
05.12.2012 & Ermitteln der Materialien & Erstellen einer Materialliste & 5 \\ 
\hline 
19.12.2012 & Ermitteln der Kriterien & Quellensuche im Internet & 5 \\ 
\hline 
09.01.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den versch. Quellen & 5 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Raphael Kaiser in der Projektphase 'physikalischer Background'}
\label{tab:kaiserDok}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-1cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
13.02.2013 & Projektcontrolling & Zeitaufzeichnungsschem erweitert & 5 \\ 
\hline 
13.03.2013 & Projektcontrolling & Nachholen der Einträge Zeitaufzeichnung & 6 \\ 
\hline 
20.03.2013 & Projektcontrolling & Nachholen der Einträge Zeitaufzeichnung & 6 \\ 
\hline 
01.04.2013 & Projektcontrolling & Einträge in die Zeitaufzeichnung eintragen & 3 \\ 
\hline 
20.04.2013 & Projektcontrolling & Einträge in die Zeitaufzeichnung eintragen & 3 \\ 
\hline 
29.04.2013 & Projektcontrolling & Einträge in die Zeitaufzeichnung eintragen & 5 \\ 
\hline 
30.04.2013 & Projektcontrolling & Einträge in die Zeitaufzeichnung eintragen & 4 \\ 
\hline 
06.05.2013 & Projektkoordination & Diplomprojektpräsentation erstellt & 4 \\ 
\hline 
06.05.2013 & Projektkoordination & Diplomprojektpräsentation gehalten & 1 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Raphael Kaiser in der Projektphase 'Projektmanagement'}
\label{tab:kaiserPro}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-1.5cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitpaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
01.10.2013 & Lukrieren der Standorte & Suche nach pot. Standorten & 6 \\ 
\hline 
08.10.2013 & Bauen der Antenne & YAGI Prototyp bauen & 10 \\ 
\hline 
09.10.2012 & Aufsetzen der Router & Flashen Firmware, Basiskonfiguration & 8 \\ 
\hline 
10.10.2012 & Aufsetzen der Router & Basiskonfiguration WLAN & 5 \\ 
\hline 
11.10.2012 & Aufsetzen der Router & Basiskonfiguration WLAN, Versuch WDS & 5 \\ 
\hline 
11.10.2012 & Lukrieren der Standorte & Anfrage TGM/AV Kugler & 5 \\ 
\hline 
14.11.2012 & Aufsetzen der Router & Konfiguration WDS & 5 \\ 
\hline 
21.11.2012 & Aufsetzen der Router & Fertigstellung WDS Konfiguration & 5 \\ 
\hline 
12.01.2013 & Bauen der Antenne & Erstellung Materialliste & 5 \\ 
\hline 
13.02.2013 & Bauen der Antenne & Besorgung Fallrohr/Styropor & 5 \\ 
\hline
20.02.2013 & Bauen der Antenne & Antenne Wetterfest gemacht & 5 \\ 
\hline 
06.03.2013 & Bauen der Antenne & Fertigstellung der ersten Antenne & 5 \\ 
\hline
10.03.2013 & Bauen der Antenne & Besorgung Materialien & 5 \\ 
\hline
11.03.2013 & Bauen der Antenne & Bauen der zweiten Antenne & 10 \\ 
\hline
\end{tabular} 
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Raphael Kaiser in der Projektphase 'Aufbauen der Messungen'}
\label{tab:kaiserAuf}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
13.03.2013 & Durchführen der Messungen & Erster Verbindungsversuch & 5 \\ 
\hline 
14.03.2013 & Durchführen der Messungen & Erste Verbindung TGM/UBIS & 5 \\ 
\hline 
20.03.2013 & Bewerten der Messungen & Messprotokoll 13.3.2013 & 3 \\ 
\hline 
20.03.2013 & Durchführen der Messungen & Messung bei Wind/8°  & 5 \\ 
\hline 
18.04.2013 & Durchführen der Messungen & Messungen bei Sonne/Wind/23° & 5 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Raphael Kaiser in der Projektphase 'Messungen und Auswertungen'}
\label{tab:kaiserMessuAus}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline 
\textbf{Projektphase} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
Physikalischer Background & 15 \\ 
\hline 
Dokumentation & 10 \\ 
\hline 
Aufbauen der Messumgebung & 84 \\ 
\hline 
Projektmanagement & 37 \\ 
\hline 
Messungen und Auswertungen & 23 \\ 
\hline\hline
Gesamt & 169 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Die gesamte Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Raphael Kaiser'}
\label{tab:kaiserGesamt}
\end{center}
\end{table}

\newpage
\section{Michael Werner}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-2.8cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
02.10.2013 & Dokumentation der Arbeitsschritte & Lukrierung d. Standorte(Doku.) & 8 \\ 
\hline 
01.11.2013 & Dokumentation der Arbeitsschritte & Lukrierung d. Standorte(Doku.) & 5 \\ 
\hline 
02.11.2013 & Dokumentation der Arbeitsschritte & Lukrierung d. Standorte(Doku.) & 5 \\ 
\hline 
08.03.2013 & Dokumentation der Arbeitsschritte & Dokumentation der Antenne & 5 \\ 
\hline 
10.03.2013 & Dokumentation der Arbeitsschritte & Dokumentation d. Antenne modifiziert & 5 \\ 
\hline 
14.03.2013 & Dokumentation d. Messungen u. Auswertung & Dokumentation d. Messung 13.3.2013 & 5 \\ 
\hline 
20.03.2013 & Dokumentation d. Messungen u. Auswertung & Dokumentation d. Messung 14.3.2013 & 5 \\ 
\hline 
20.04.2013 & Dokumentation d. Messungen u. Auswertung & Dokumentation d. Messung 18.4.2013 & 5 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Michael Werner in der Projektphase 'Dokumentation'}
\label{tab:wnrDok}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-0.5cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
05.12.2012 & Ermitteln der Materialien & Erstellen einer Materialliste & 5 \\ 
\hline 
12.12.2012 & Ermitteln der Kriterien & Quellensuche im Internet & 5 \\ 
\hline 
03.01.2013 & Ermitteln der Kriterien & Recherche in den versch. Quellen & 5 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Michael Werner in der Projektphase 'physikalischer Background'}
\label{tab:wnrPhys}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-1cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
10.03.2013 & Projektcontrolling & Nachholen der Einträge Zeitaufzeichnung & 6 \\ 
\hline 
20.03.2013 & Projektcontrolling & Hinzufügen von Enträgen Zeitaufzeichnung & 3 \\ 
\hline 
01.04.2013 & Projektcontrolling & Einträge in die Zeitaufzeichnung eingetragen & 3 \\ 
\hline 
20.04.2013 & Projektcontrolling & Einträge in die Zeitaufzeichnung eingetragen & 3 \\ 
\hline 
30.04.2013 & Projektcontrolling & Einträge in die Zeitaufzeichnung eingetragen & 4 \\ 
\hline 
06.05.2013 & Projektkoordination & Diplomprojektpräsentation erststellt & 4 \\ 
\hline 
06.05.2013 & Projektkoordination & Diplomprojektpräsentation gehalten & 1 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Michael Werner in der Projektphase 'Projektmanagement'}
\label{tab:wnrPro}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-0.5cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
01.10.2012 & Lukrieren der Standorte & Suchen nach  pot. Standorten & 6 \\ 
\hline 
08.10.2012 & Lukrieren der Standorte & Suchen nach  pot. Standorten & 6 \\ 
\hline 
10.10.2012 & Lukrieren der Standorte & Einengen der pot. Standorten  & 6 \\ 
\hline 
11.10.2012 & Lukrieren der Standorte & Anfrage bei UBIS & 5 \\ 
\hline 
13.02.2013 & Bauen der Antenne & Besorgung Fallrohr/Styropor & 5 \\ 
\hline 
20.02.2013 & Bauen der Antenne & Erste Antenne Wetterfest gemacht & 5 \\ 
\hline 
06.03.2013 & Bauen der Antenne & Fertigstellung erste Antenne & 5 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Michael Werner in der Projektphase 'Aufbauen der Messumgebung'}
\label{tab:wnrAuf}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\hspace{-1.5cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
\textbf{Datum} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Spezifikation} & \textbf{Stunden} \\
\hline 
13.03.2013 & Durchführen der Messungen & Erste Verbundungsversuch & 5 \\ 
\hline 
14.03.2013 & Durchführen der Messungen & Erste Verbindung TGM/UBIS & 5 \\ 
\hline 
20.03.2013 & Bewerten der Messungen & Messprotokoll 14.3.2013 & 3 \\ 
\hline 
21.03.2013 & Durchführen der Messungen & Messung bei Wind/8° & 5 \\ 
\hline 
18.04.2013 & Durchführen der Messungen & Messungen bei Sonne/Wind/23° & 5 \\ 
\hline 
20.04.2013 & Bewertung der Messungen & Messprotokoll  20.04.2013 & 5 \\ 
\hline 
20.04.2013 & Bewertung der Messungen & Zusammenführung der Messprotokolle & 5 \\ 
\hline 
03.05.2013 & Bewerten der Messungen & Auswertung der Messprotokolle & 10 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Michael Werner in der Projektphase 'Messungen und Auswertung'}
\label{tab:wnrMess}
\end{table}

\begin{table}[h!btp]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline 
\textbf{Projektphasen} & \textbf{Stunden} \\ 
\hline 
Physikalischer Background & 15 \\ 
\hline 
Dokumentation & 43 \\ 
\hline 
Aufbauen der Messumgebung & 38 \\ 
\hline 
Projektmanagement & 24 \\ 
\hline 
Messungen und Auswertung & 43 \\ 
\hline\hline
Gesamt & 163 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Die gesamte Zeitaufzeichnung des Projektmitglieds Michael Werner}
\label{tab:wnrGesamt}
\end{center}
\end{table}
\pagebreak
\thispagestyle{empty}
\mbox{}

\chapter{Genehmigung für das Betreten des TGM-Dachs}\label{anh:gen}
\newpage
\noindent
\begin{minipage}{\linewidth}
\makebox[\linewidth]{
\includegraphics[width=1.2\textwidth]{images/genehmigung.png}}
\end{minipage}
